\section{Einleitung}
Eine GDI ohne standardisierte Dienste würde nicht funktionieren.
\newline \newline
Daher ist es sinnvoll den strukturellen Aufbau dieser Dienste zu verstehen und auch zu verinnerlichen. Somit ist es verständlich, dass Dieses Modul Dienste ein bestandteil der Lerneinheit Geodateninfrastrukturen ist.